<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Digitale elektronische schakelingen on Digitale Elektronische Schakelingen</title>
    <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/</link>
    <description>Recent content in Digitale elektronische schakelingen on Digitale Elektronische Schakelingen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-uk</language>
    <managingEditor>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Nele Mentens and Jo Vliegen)</managingEditor>
    <webMaster>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Nele Mentens and Jo Vliegen)</webMaster><atom:link href="https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alternatieve omgeving</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/001_software/010_alternatief/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Nele Mentens and Jo Vliegen)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/001_software/010_alternatief/</guid>
      <description>Alternatief voor thuis Als het niet mogellijk is om Vivado te installaren op je eigen laptop, dan kan je de site EDA playground om toch thuis verder te kunnen werken. Je kan hierop inloggen met je Google account (van UHasselt). Zorg dat je bij testbench + design VHDL hebt geselecteerd. Nu kan je de code in de testbench (links) en het design (rechts) zetten. Als de code er in zit moet je ook de top entity van het design aangeven, deze naam moet je bij Top entity invulllen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eerste project</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/010_eerste_project/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Nele Mentens and Jo Vliegen)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/010_eerste_project/</guid>
      <description>Maak een project We starten met een eerste vivado project maken. We beginnen natuurlijk met vivado op te starten en te klikken op create project. Je geeft het project een naam en zorgt dat je het op een plaats zet waar je het nog kan terugvinden. Bij project type zeggen we RTL project en vinken we &amp;ldquo;Do not specify sources at this time&amp;rdquo; aan.
De volgende keuze die gemaakt moet worden is het type van FPGA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NAND poort</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/020_nand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Nele Mentens and Jo Vliegen)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/020_nand/</guid>
      <description>De volgende stap is de beschrijving van een logisch NAND poort. Hiervoor maak je een nieuwe component aan in het Vivado project. Het grootste deel van de code van de invertor kunnen we overnemen als startpunt voor deze beschrijving.
We passen de entity aan zodat we 2 inputs hebben in plaats van 1. De behuizing van de nieuwe component zegt nu dat er 3 pinnen zijn: 2 input pinnen en 1 output pin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AND poort</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/025_and/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Nele Mentens and Jo Vliegen)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/025_and/</guid>
      <description>Heb géén schrik van deze titel. We gaan zeker niet alle componenten 1-voor-1 afgaan 😃.
Uiteraard gaan complexere designs moeilijk te beschrijven zijn in één enkel bestand. Componenten kunnen hergebruikt worden in andere componenten. Laat ons als voorbeeld een AND poort bouwen met behulp van de eerder geziene NAND poort en de invertor. Het schema van ons design ziet er dus als volgt uit.
De AND gate, gebouwd met behulp van een NAND en een invertor -------------------------------- -- KU Leuven - ESAT/COSIC - ES&amp;amp;S -------------------------------- -- Module Name: and_gate - Behavioural -- Project Name: Digitale elektronische schakelingen -- Description: Een voorbeeld van een and-gate, gebouwd -- met een nand en een invertor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulatie</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/030_simulatie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Nele Mentens and Jo Vliegen)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/030_simulatie/</guid>
      <description>Hoe kan er nu getest worden of onze nand poort correct werkt? We zouden een ASIC kunnen maken, maar dat zou een veel te dure en tijdrovende manier zijn.
Een realistischere manier is om het design te implementeren op een FPGA, maar er is nog een gemakkelijkere en nuttigere manier: testbenches.
Het idee achter een testbench is dat er &amp;ldquo;toestellen&amp;rdquo; zijn die inputs (ook stimuli genoemd) kunnen genereren. Vervolgens kunnen de waveforms van het hele design visueel geanalyseerd worden én kan de output van een component geverifieerd worden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synthetiseerbaar</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/031_synthesisable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Nele Mentens and Jo Vliegen)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/031_synthesisable/</guid>
      <description>Synthesisable subset Tot hier hebben we gekeken naar de beschrijving van enkele discrete componenten. Deze componenten hebben beschreven in VHDL. Daarnaast hebben we een eerste testbench gemaakt ter verificatie van het ontwerp. Ook deze testbench is beschreven in VHDL. Dit is wellicht een goed moment om even aan te halen dat er ook andere HDL (hardware description languages) bestaan. Wellicht is de meest bekende (en meest gebruikte) taal verilog. De meest recente, wijd-verspreide taal is SystemVerilog, welke (zoals de naam doet vermoeden) gebaseeerd is op verilog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opdracht 1: OR gate</title>
      <link>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/040_opdracht/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>&lt;i&gt;fname&lt;/i&gt;.&lt;i&gt;lname&lt;/i&gt;A T&lt;i&gt;kuleuven.be&lt;/i&gt; (Nele Mentens and Jo Vliegen)</author>
      <guid>https://kuleuven-diepenbeek.github.io/course_disch/010_intro_vhdl/040_opdracht/</guid>
      <description>Als eerste opdracht in deze labo&amp;rsquo;s gaan jullie zelf een OR gate maken. In plaats van gebruik te maken van het OR keyword, moét deze gate gemaakt worden met uitsluitend NAND poorten. Maak hiervoor een nieuw bestand aan waarin je de beschrijving kwijt kan. Om te weten of de implementatie werkt, moet er ook een testbench geschreven worden. Deze kan dan gebruiken om het design te simuleren.
De schematic voor de OR poort (voor zij die het vergeten zouden zijn) is:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
